[MHW] 充能斧(盾斧)討論區(2) 為超解而生

繼續超佢老母

集中2同3 爭幾多?

盾斧一筋，為解而生

唔整翻個q&a?
btw估唔到盾斧係第二快開第二個po

等呢套啊

無增彈珠無炮術珠 無人權

想推上3 但係小兩個攻擊

中間左右有個表

砌左好多套 呢套好似最平均 但好樣衰

點解會有炸彈客

好似係熔山定爆鱗附送

想知點砌
要咩珠

無更好選擇咩

等緊答案

唔記得了
依家放棄玩集中 轉左玩ko術 套裝又靚d

就咁睇我估係咁
爆鱗頭B 防音珠 攻擊珠
大馬士身B 攻擊珠X3
黑角手B 增彈珠 體力珠
爆鱗腰B 無屬珠
屍套腳B 體力珠 體力珠
炮術石3
耳塞5 攻擊4 集中3 體力3 炮術3 瘴耐2 裝填UP 無屬攻UP

充能斧唔解不如玩片手

4攻擊珠

腳果到佢就好自由既
冇攻擊珠可以轉杜賓腳,可以入少兩粒攻擊珠,但就冇左屍套耐
冇增彈珠就用岩賊腳,但都係要攻擊珠X4
或者你有炮術珠X3就可以換走炮術石轉攻擊石

啱啱先到h.r.14，珠係咪全部隨機先出，因為想要增彈同埋炮術珠，玩緊充能斧但一粒都冇

到底你超級好彩，定係玩咗過千小時嘅時間達人

估人套裝點砌唔使自己一定要有果D珠既

聽聞攻擊珠超難有，我朋友hr一零幾都係得一粒攻擊珠

上面有炸彈客果個直頭塞左6粒攻擊珠入去添

係咪有方法容易D擦到

之前有個方法bug珠
不過呢加fix左

我想降返去1.04版再升返上黎

Bug珠邊好玩

睇人啦，我唔想打幾十場歷戰古龍都出唔到一粒攻珠

一定超好運

其實就兩樣都唔好玩

放心，我依家70都係一粒都無

攻珠都唔係好緊要姐
無咪用杜賓腳 都唔係差太多

有無擊珠其實都已經可以玩得好爽

係嘢諗真D我都係自己配搭，人人唔同裝備唔會抄來抄去，都可以叫個人特色

好難砌到好樣

有無巴打有套可以長用既裝備list推薦下

增彈R7砲術R8，HR14真係唔使諗，起碼要過50打歷古先有機會出。
而且呢二個技都算唔少裝有，唔洗刷都出到算係咁

填充up 粒珠難唔難出
岩賊腳好似麻麻

咁快開2

唔記得擺番d實用技術文過來

比你bug完
咪頂多洗珠果陣可以一次洗幾十set

但都係唔會見到炮術珠 鐵璧珠 短縮珠

算啦 無人會睇頭post

我第一次洗左25粒大龍脈先見到一粒

但食2lv slot洗完都用唔到住

廢事又話新手唔friendly la

炮三+無擊已經痛到on99

btw 挑戰者都唔錯喎
試過極限125一個樽

差粒增彈珠就做到第一頁果套夢想裝

最起碼都有攻珠可以插啊

但我仲用緊
juno 加2粒
就岩岩夠4

無石嘅我仲用緊
角龍盾斧
龍王的獨眼
杜賓身
死神手
戰紋腰
岩賊腳
炮術珠3
得一粒攻擊珠同無擊珠

點搞

刷到夠珠先有得搞

耳栓必要？

一試難忘

sor囉我認我一時貪心 不過比我揀多次可能都係會受唔住誘惑

今朝開始玩已經玩到上癮
大家客製係咩 我係珠+回
依家1008攻

攻+攻

差1粒石先可以整第二次客強
會整攻加擊回

角龍盾斧加唔加珠位好？
定你回血+加攻

唔加

有冇巴打整返個繁體字版
次次見到呢張圖都好好笑
有fd問我點玩盾斧就會send比佢

求分享配裝組合

要4粒攻珠 點gun

我上面貼果套
如果有埋增彈珠 可以換屍套腳 唔洗攻珠 效果一樣

炮術珠一樣咁難出

最強武器

用個配裝網砌

頭 龍王的獨眼 頭 α
身 大馬士革 胴 β
腕 暴君角龍 腕 β
腰 爆鱗龍 腰 β
腳 杜賓 脚
護石 耳塞 Charm III
耳塞 Lv5 攻擊 Lv4 弱點特效 Lv3 無屬性強化 Lv1 砲彈裝填數UP Lv1 砲術 Lv3 集中 Lv3

攻+回

咁樣要咩珠

我覺得以子之矛攻子之盾正d

點解d榴彈傷害會唔同 ?有時打9x 有時打10x

解佢老母，轟落去！

弱點特效 Jewel 2* 1
攻擊 Jewel 1* 2
無屬性強化 Jewel 2* 1
砲彈裝填數UP Jewel 2* 1
砲術 Jewel 1* 3

弱點特效有咩作用？

this?

點解我上配裝網唔見有寫配咩珠嘅

要7lv攻擊+1lv防性定5lv攻擊+3lv防性好?

見到了

打4粒攻珠難D定3粒炮術珠難d

通街都係角龍盾斧

定一粒增彈珠難

WHY NOT BOTH

個人最終裝 唔要防性3寧願要多50血 容錯高太多

炮術3粒 血珠3粒 無擊強壁增彈攻擊各1

新手想問：耐防珠，防禦珠同鐵壁珠分別係邊？
如果想加防性是咪鐵壁珠就得？

HR100個任 用超解打到鋼龍起唔番身

盾斧弱特

人地po裝又話人地打J

原來係垃圾bug狗

好想要增彈珠
咁就唔洗用岩賊腳

只欠增彈

收刀術

鍊金到底會唔會出增彈珠

會
sl大法洗左粒出來

但發覺無炮術珠之下 唔好得呢加太多

po套裝出黎話人廢笑人砌唔到唔叫打j叫咩

集中最好3左佢
2同3分別都幾大下

好似你呢d柒頭咁bug完珠都唔識砌就死咗佢算啦

唉 你真係好撚搞笑
其實係太刀po廿幾頁定三十頁果條友po果套裝 我係第四頁已經po過套差唔多 只係珠唔同
而之後我覺得果套未夠好用 已經捨棄左
點知竟然有人po番套差唔多半桶水既裝出黎笑人廢
最撚搞笑係竟然仲有你條友走埋去幫人打j

對住你呢d人真係唔知好嬲定好笑
打機砌裝都砌到你咁有優越感

bug咁多珠連匠5都出唔到話同人差唔多

死撚咗佢啦你不如

你食撚咗屎？

有人話用冥燈裝就出唔到技我先答佢

關你條契弟叉事咩，冇啦啦係度單單打打

打機都要用bug搵優越感 果然真係弱智有樣睇

哇好撚勁 突然之間凌晨三點幾兩條友衝哂入黎
自己好運有珠就po出黎笑鳩人廢砌唔到
真係唔知你呢d人咩構造

你真鳩定假鳩
bug珠都要有粒珠先bug到架屌你
你估sl大法咁洗珠咩
匠護石3咪上到匠5
其實你有冇玩隻驚

其實唔洗出弱點 ？
見好似啲巴打些牙幾套裝都無

關於爆擊，斬味既，全部只係錦上添花唔出都冇要緊

咁最主要係啲咩
我估一定有炮術 裝填數 無屬強化

同埋集中

同你一樣
不過我用火龍頭，攻擊7

耳塞就好似打飛機，試過返唔到轉頭

充能斧係咪淨充左盾都可以出超解 ？

琴晚睇條片見條友一紅盾就出到

點解我一個瓶得90咁少

咩裝同武?

角龍盾斧 開狀態睇係10xx攻
輸出技有無屬性強化 炮術3 弱特2
見人講話一個瓶有125架

你真係以為是但砌都125 會唔會太天真

咪ff啦

95~110左右架咋正常人

齊珠，食藥，吹笛打到125咪周圍同人講

打95果d就收收埋埋

食齊鬼人藥大，貓飯攻大，鬼人粉，怪力丸，貓砲再出黎睇下有冇125囉

其實近100已經好夠
好多時都係打唔足6個樽

用d砌裝器
砌極想要d裝都係要3粒炮術珠

有冇方法變集中3? 係咪要捨棄攻1

大家宜家通常用邊兩把充能斧

上125 挑戰者有奇效

利申試過127 (但果陣應該未食鬼人藥great同埋貓炮術)

角龍一把

無人用龍封力/打屍套唔夠位裝耐障珠 先拎把juno

尋晚打歴古遇到個充能斧手足叫tiffany hr6x
冇紅劍冇紅盾不停變斧劈，4分鐘內貓左3次
我好難先搵到街場4格

應該唔得閒係搵人代打

呢D多數係試新武，我個FD跟風整左角龍盾斧玩，全場冇上過紅盾鳩斬，打完先話d招未熟好難出
果場我一個打哂

唔死就得
最慘果位手足3次機會都係佢拎

如果齊哂珠我會咁砌

爆鱗頭B 防音珠 攻擊珠
大馬身B 炮術珠 X3
黑角手B 無擊珠 攻擊珠
戰紋腰B 增彈珠
杜賓腳B 攻擊珠
耳塞護石

攻擊7 耳塞5 集中3 炮術3 無屬性攻擊 裝填UP

3粒攻擊珠好流動 可以換哂耐瘴珠打屍套
換體力珠,鐵壁珠又得
可惜仲未打齊珠

齊珠真係完美

發現好多人新玩盾斧覺得複雜係因為成日諗住響劍MODE/斧MODE點樣連技打最高輸出
其實只要當普通劍MODE係踏腳石就得,終極目的都係一儲夠紅瓶即上滿樽然後接超解

新手仲砌緊高耳集中裝，有啲位要取捨，

想問下 填裝up + 攻擊1 vs 攻擊3
應該點揀

除左櫻火嗰把之外仲有邊把盾斧玩得過
角龍﹣30會心真係不了

前

我有理由相信0.75攻+無擊珠既角龍斧都高攻過其他

除左角龍斧之外仲有邊把玩得過

呢套裝rare7以上既珠要成6粒(2攻，1增彈，3炮)，我諗刷到hr 200都唔會齊

玩麻痺斧

其實點解要咁執著會心

麻痺正 角斧之前一路用佢

可能佢地想玩超解以外既玩法

刷到出第二集都未必齊

全部整一把咪知邊把玩得過

套裝有突珠, 搭KO術定奪氣好

因為紫光唔開心

老老實實 我自己打團多 成日比人斬
都係裝番耐衝多

方法1 lv3 slot 1個
方法2 冥燈裝手

1.獨眼 岩岩好lv3 slot/爆x龍頭 lv3+lv1 送個耳塞2 (無炮術珠*3之下 放唔開護符個炮術3 又係廢)
2.送你一個超會心

硬係夾角龍盾斧會怪怪地

都好喎喂

麻痺斧最撚心痛係打暈左0.5秒後麻痺

防性

擋完接超解

ko應該好d
因為上紅劍就咁追頭片都唔差
但你唔好預一場可以暈2-3次
除非你單人玩 可以追到頭片

好高傷 不過有食藥

易唔易麻?
洗唔洗砌麻醉強化?
近排玩角龍玩到悶

唔駛（邊有位砌）

炮術3真係好煩
頂死個護石位

呢d真係仆街黎 其實上手唔算太難 我HR9x都係琴日朝早先開始玩 朝早+中午 整裝睇片打柱 打幾條龍 下午已經輕鬆歷戰
利伸：好彩齊珠

唔好要lor

諗起個FD

話練左咁耐太刀打歷古先咁快
學左用盾斧2日
已經打得快過用太刀

有個on9問題

如果我上完6個樽 係3分鐘紅盾
如果再上多6個係咪會3+3

呢個真 我都係太刀轉過黎
琴日HR100打鋼龍真係好撚爽 一起身超解又落地

但我呢排同fd 又係手痕砌左把太刀
想去玩見切斬

結果2個人打特殊鬥技櫻火
1貓+13分鐘

唔會,入幾多次都係去返3分鐘

之前諗住開場殺小怪瘋狂上盾就可以紅盾打足全場

上完行去搵怪打左一陣個盾就己經閃緊

有冇人係用砲術護石都砌到勁裝
得1粒砲術珠

點解冇gp，硬食傷害都扣咁少血？

我砌完套雙天刀
長期紅刀狂出登龍劍都係追唔到盾斧個速度

一粒都冇

不動衣

爆磷頭B
大馬B
黑角手B
爆磷腰B
岩賊腳B
炮術石3

塞防音x1, 體力x3, 攻擊x1, 無擊珠, 同耐絕x3/奪氣x3

咁就做到高耳5, 集中3, 體力3, 防暈/減氣3, 無撃同裝填+1

呢個係我冇攻擊珠同增彈珠之下砌既裝

其實食炮術貓飯, 攻擊大同鬼人大都過千攻

神裝喎，快啲升到hr50先

盾斧傷害來源唔食會心 你鐘意用劍爆爆爆又有盾點解唔玩片手劍?

3炮術

我有增彈珠,咁岩賊腳B可以換咩更好

用炮術珠都係為左有位放耳塞石 無就唯有用炸兩龍手腰加粒石取代返 無計

攻就杜賓 防就爆鎚

加攻咪社賓腳
或者屍套腳入耐瘴珠

炸兩柒到咁
最多用佢個頭架者

用住 杜賓身 腳加juno腰 整個攻7
增填珠
再炮術3護石頂住檔先喇
起碼好睇d

仲易miss過超解

超解應該易miss d

我唔建議捨棄集中, 除非好高技術, 否則儲樽好慢

登龍劍打咩怪都得

超解打細怪

睇番日本條片
有集3真係好爽
但我無集中珠
要夾硬上到3 無左好多嘢

打炎王 鋼龍好多時都係得4樽 or再少
除非down果陣 你個位岩岩好響頭同尾

thanks

刷珠好痛苦
唔用超心珠 但係出左兩粒比我

紅盾3分鐘
同埋超解 多左 20%輸出(如果中到6下)
好攻3太多

試左用炮術石 咁砌
珠插左3血珠3防珠1增彈 3防珠位係原本炮術珠空出嚟既 同埋我下面有3炮術既裝比 少左攻擊2（不過如果有攻珠就可以補返）同埋少左一個放無擊珠/增彈珠既2lv槽 你就要取捨
不過可以用岩賊腳

nonamebb你睇下點
btw 柒呢方面 買個skin輕鬆混裝

集中3 儲力o 三角o 儲力o=儲爆
好勁

第一套唔錯wor
唔要體力仲可以裝耐障

耐障呢家野 你裝上去登錄左 就可以打屍套先用

日本仔推薦係
三角(1)
o(6+3)
三角回轉斬(3)
岩岩好紅

玩慣左都ok既
但一刀落黎最多每下70定80
但超解可以每下100

呢套裝有無1個3lv格 可以裝耐衝?
然後再有一個2lv slot裝裝填數up?

Sorry 講錯
用第一套既話要增彈無擊強壁3揀2

0瓶未出到，無瓶效果
無紅盾都出到上紅劍個屬性解放斬，不過上唔到紅劍咁解

我攻7，砲2無無擊珠，得86

有3lv格 不過一定比左防音珠
珠加頭腰 先有耳塞5
有兩個位放無擊增彈 不過強壁就無位了

個人覺得集中可以取捨
有信心 三角>圈儲力>三角 中哂既都已經紅左
就算真係未紅 用移動斬順便就埋位出超解都得
當然有位出埋集中3就最好 但我諗冇唔齊珠都好難成事

隻揪

有skin玩哂啦

通常用一把：角龍

你集中0

儲力o 三角o 儲力o都係儲爆

恭喜巴打你可以掉左集中3換其他了

角龍or juno

即係無炮術3粒都係搞唔到耐衝 耳塞5 增彈 無擊 集中3

竟然係咁

我淨玩充能 要黎把托

集中用黎叉紅劍快小小架姐我諗

樽無乜大影響我諗

好理想
不過會刷死

集3就係唔想O 2次
想起手一刀 o2刀 回轉3角一刀就上紅

識唔識架 角龍盾斧都不了

有個唔洗3粒砲術珠

juno應該係第2勁既盾斧架啦

冇無屬解放嘅角龍真係幾難玩

我第一張都唔洗

你哋覺得solo過到邊隻算考到充能斧牌？

你果個用耳塞護石喎
點樣唔洗

跨越爆鱗之道先啦

利申 用弓過

歷古

呢張喎

個人覺得歷古都冇爆鱗d

冇爆鱗d炸彈咁煩

要攻擊5定防禦強化好

我係用充能斧過 但有2,3個字睇2隻內戰先

solo用麻痺捉

爆鱗對所有近攻都係考牌

陣間試下甩走集中先

原來你冇無屬強化

咁你換咩

Hr49任

無炮術珠，但護石用緊耳塞
又無填裝up 珠，用死岩賊腳

強壁珠可以轉返無擊

原來係咁，等我仲次次劈埋紅劍先出

得一粒防音同攻擊珠，有炮術護石
有無得整到 耳塞5 裝填up 炮術3 集中3 攻擊3 同留位比無擊珠

諗下先

其實唔洗唔開心

唔完美姐，又係唔打唔贏d龍

無珠就唔好咁貪心

大把武器角龍都勁，雙刀雞脾，黑角弓黑角弩

唔明負會有咩問題，我計你一個看破滿追返負會，但佢既物理攻多左點只一個攻大，看破貴定攻大貴，明架啦，而且又有弱特，就算盾斧唔玩爆，其他角龍武器一樣easy上80%會心，但你要加攻就唔簡單，負會即係武器可容納既技多，潛力上限高

唔好睇佢rare7一輸rare8，rare只係稀有度，唔係講緊強度，mh系列d裝一向強度係隱藏屬性唔會俾你睇到，佢唔似得歐美game咁有物品等級，高階階既物品等級裝備九成九好過低階咁，你齊珠齊龍脈石，今集大劍會玩返rare6武添

儲氣都唔洗

lm

其實得一粒炮術係唔係冇用

係，刷夠3粒吧少年

你冇珠 裝填同攻擊就唔會共存到
可以爆頭腰 大馬甲 黑角手 岩賊腳用住先 有裝填珠就換腳 但你都要有兩粒攻珠

唔洗炮3咪又係要攻珠 條數都係係返度

盾斧打雙爆鱗真係唔係好搞得掂
隊友用遠攻隻野走黎走去，又爆屎
我柒到要用r2+三角一擊脫離

發覺原來自己無增彈珠

這樣ok?

主要:
防禦性能Lv1 攻擊Lv4 無屬性強化Lv1
挑戰者Lv4 砲彈裝填數UPLv1 砲術Lv3
集中Lv3
送的:
角龍裝x2=鈍器能手 耐震Lv2

頭 暴君角龍 β
身 大馬士革 β
腕 戰紋 β
腰 戰紋 β
腳 角龍 β
護石 挑戰者2級
珠: 攻擊x2 砲術x3 無擊x1 增彈x1 鐵壁x1

不了冇耳塞 被動好多 除非下下叫都gp到

都係得一粒炮術珠 好難刷

咁就炮術3護石吧

客制全回血定攻回好

麻痺
是但

一回既話一次超解大概回半血
低過半血不如飲水算

咁多

巴打你唔好玩盾斧啦

你根本唔知咩叫解佢老母！

我想玩到乜都唔理 淨係一心一意解佢老母

即刻買多把客製1攻1回先

無左耐衝 比人打到斷哂喇 仲點玩盾斧wor
單機就得者

就係單機

未齊裝，耳塞用2件爆鱗算啦

角龍龍車？解
如來神掌？解
超新星？解
引雷入體？解

死就打和
唔死就賺

除左派粒膠 都無咩好講

gklm
解佢老母

尋晚 比炎王火車完轉身
諗住機會來喇飛雲
解解佢老母先
轉身一個噴火燒死左

留住條命解多幾次都唔得

打歷古咁樣解法我驚比人屌到仆街

琴日比另一個盾斧打上天 都唔知佢玩乜

裝回血來解
佢打你一嘢 你又打佢一嘢
打和喇super

解佢老母
連機必用
1.不動裝衣
2.耐衝珠

好彩d fd玩開遠攻多

我好似冇比人斷過 你地埋身解?

玩盾斧超解真係1同0分別，對個timing 要求高過 快攻類武

1已經夠

你會發現去左新世界
你有你斬 我有我解

有陣時儲埋一次過解佢老母架啦嘛

我認我成日都係三角o 三角o 超解

同埋都會3角起手一刀接唔切o
係因為比人打停

三角起手個人唔郁同高攻d 但慢d 好似係

慣左比人斷
尤其是隻龍一訓低，個個爭打頭
最離譜4個近戰一齊打頭都唔知自己打左咩
而家見一訓低轉打中間位算

下位9揀一把就得
但推介麻屬或者雌火毒斧

劍mode r2唔係擋咩?

佢應該想講R2三角

今晚試下就唔就手先

不過我好多時起手
1. 劍mode 三角一刀 盾突 超解
2. 劍mode 入樽+上紅劍 盾突 超解
比較少 r2三角轉左斧再起手

放棄左打頭
係上左紅劍果陣會試下追下
如果唔係通常都三角o 前衝斬一刀 再滑步去後腳 再決定o唔o儲氣

我平時都會咁對好個位先放 但有時解到條龍訓低左 你要上去儲先得 儲完就順手解多次佢老母架啦 呢個時間通常都會俾人Cut因為全部近攻都會上哂去

其實會上紅劍係咪玩奪氣好過ko

咁多套裝我都係鍾意上個post馬場巴打套裝（#588）
未有增彈珠用住岩賊腳先，有高耳、體3、砲3可以玩
差在出集中2既死神手有冇得換其他野

企後少少起手都會比雙刀太刀cut技
佢地成日斬住空氣黎埋條龍身邊既

why not neither

甲同手轉大同甲同黑角手 集中3，試下手感先

巴打有冇試過打到隻怪連訓三次

轉斧再解易就位好多，同埋扑果下都有d力水

呢個我都成日用，方便快速超解

近排中意R2+O 入彈之後再O大解之後再大解接超解

你打開果條龍唔識郁架

緊係異常狀態時候用啦

頭先睇左google，原來角龍咁高攻
sor

主要係無擊珠勁

無珠應該點砌裝好
無 無擊珠係咪用juno好d？

無擊珠全名係咩
讀一次
之後你就明用唔用juno

1.先用juno斧 岩賊腳 炮3護石 打到有無擊珠
2.有無擊就整角龍斧+攻7/集中3/挑戰者/耳塞5之類果d裝 刷到夠3粒炮術珠

人哋咪問無無擊珠用咩好

我個人鍾意麻痺

無擊係for無屬性
有屬性全部唔用得
Juno自帶龍屬
咁都buff唔到又點用

冇嘅就Juno
雌火升到頂個把都唔差
玩外觀就慘爪

無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠無擊珠麥浚龍

"沒有無擊珠應該用juno嗎"
邊度見到佢想砌無擊+juno

睇錯左自隊一打膠
搵歷戰痕跡搵到眼殘

開po道歉唔該

上次入fd hr49個麒麟 入去我唔打 淨執腳印
出左三個調查比我
執哂之後我落去自殺

G持

其實有冇人研究過充能斧用咩招式會打窒人，多人比雙刀玩得多，自己唔想做一樣嘅嘢

斧mode第二下會打飛

我試過，不過係被人打飛，仲要超解緊

我都好撚想知玩盾斧會出呢招既人係咩料

下位 打火龍都貓車幾次 係咪太廢

真係呢套當畢業就算

帶閃光，多數唔夠打都係因為無閃光

alley oop

小技巧，X完後三角自動出升龍斧，唔洗三角兩下

why ar ching

高耳算唔算必出？

再好d要狂刷珠

唔差啊

冇防音珠

坦白講
唔差
無集中我都覺仲係ok
但我仲係接受唔到架兩龍條腰 同埋無耐衝

哪有兩粒攻擊珠
哪有增彈珠

架兩龍腰轉翻色都ok

有無圖可以 see see

無3粒炮珠 想要耳5炮3=架兩腰b

真畢業裝

btw，炎王寶玉一場出，蠻鄂寶玉捉整都唔見

見到要炮術珠就熄左了

我用金券算

唔洗砲珠就咁

打窒呢 我見斧mode第一下都打到窒

防音珠我都冇
所以我捨棄左集中

蠻鄂寶玉 捉20隻以上先見到一粒

好幾次解得性起 唔記得自己做緊捕獲任
解死咗隻怪

打打下就好多粒嫁啦

我打咗三次有兩粒

平衡樣同技能之後
我揀依套

三粒珠

唔打走你點解佢老母呀

發覺大家都好似會出體力增強

有無得走體力換防膽怯

街場，唔貓就然

攻1 體力3 任換

就然 ？
係咪想講就假

無啦咁 膽怯好似係3洞珠黎

贏

又拎d術語出黎

未有增彈珠
可能都抄住巴打呢套先
到時有就換返做上面套畢業裝
但應該想試埋點出埋膽怯1
好煩成日比太刀/其他武打

咁我都係做番露出度高獵人

露出度高

差粒無傷珠應該就完美

超新星？解返佢老母落地呀

望住自己當初學玩盾斧打歷戰屍套要7-8分鐘
打juno要6分鐘
變到打屍套4分半鐘就ko
Juno 3分鐘內
好有當初細個玩psp種感覺

尋日有場3盾斧試過，一齊解佢老母型到仆街
隻juno起返身已經跛腳

試過解到一半飛撚左上天，真係又嬲又好笑

你呢套如果刷夠五粒鐵壁珠換曬體力同障氣真係攻防無敵

係咪已經最理想，如果弱特唔上3轉咩珠好

大凶顎龍嗰把唔錯

無增彈珠之下
咁你地會揀 攻3+增彈 定攻4

攻3+增彈

想問下juno斧同角龍斧差咁遠咩 我見大家都用角龍斧
但佢斬味唔高 用落好似juno高攻d

依家用緊炮術護石砌既耳塞盾斧裝，
hr80都未見到增彈同無擊珠，
打到hr100都未有就計數洗出黎算

終於出到粒防音珠 整到呢十頁黎係咁講果套裝了

集中好爽 瘋狂超解

角斧塞粒無擊珠再講邊個高攻

玩盾斧睇斬味做咩

無擊公廁珠黎架wo

點樣升hr最快？
依家33 想升到49

打下歷戰又刷下龍玉算啦
再唔係活動任有經驗加成任

打撚到HR80，冇增彈珠，R8珠出得一粒拔刀
今晚都係S/L粒增彈珠出黎好過

幾時Fix鈍器達人 我想一野解佢老母二千幾傷

刷珠唔好打歷古 打D歷戰亞種會易出風化珠好多

HR30歷戰要點執？
執慣奇撚腳印

可以入打不動果個自由任執 我記得隻慘爪好似係歷戰

不過唔可以行咁近執 慘爪惡到仆街

啱啱上上位，有冇咩防裝啱砌用嚟過渡

熔山 起碼唔洗打

真 ?

熔山, you have no choice
之後可以慢慢換炮術填裝技嘅裝（好似係浮空

試左場兩格黑角 又真係一粒風化

個人感覺上係多好多有時4格3粒風化 我覺得歷古係純For打猛者or英雄石

而家先知
以為歷戰係得古龍先出靚珠
成打英雄石唔知做乜

集中3
最快既紅瓶方法係咪
三角一下>儲氣O>三角一下

斬味唔係會影響打出黎既傷害咩
有時儲樽都彈刀

有冇人得集中2
最快係咪兩下三角 儲o 再三角？

著2件就有集3啦 洗乜煩

冥燈套太刀廢到on9

盾斧用鈍器能手效果點？

真係要練練先慣

咁集3可以skip邊下

solo到49個隻奇撚好感動

4人場係咪不斷解佢老母做最高輸出？
我發現我打打下似玩片手多過似玩盾斧

試左砲3返唔到轉頭

集3 儲接一下3角已紅瓶

耳塞5好爽 可以輕鬆超解🤤

岩岩玩，想問下用骨定鐵製裝好d?
防具用咩岩？

岩岩打完雷飛龍

打木條試下咪知

貓砲好撚神
今日終於有無擊珠
一瓶68升到9x
開埋貓砲，屌你老味一瓶扣116
我仲要本身得砲術2，遲d升埋上砲3真係爽到射精

圓係儲力定一刀？

下位我用飛雷 夠用到轉熔山

角龍用到悶 見強屬性d effect幾靚想試玩下
想問砲術係咪對強屬性無加成

點解今集咁少人用gp大解打頭個玩法嘅
記得以前4g年代gp屬解打到隻轟龍郁都郁唔到 好爽
同埋gp個防性係咪同唔到裝嘅防性疊加？
明明我套裝防性+4 紅盾gp +2 應該0硬直擋晒全部招
點解隻歷戰juno空中車埋黎我仲有大硬直

係疊加，要玩gp多人好難，要隻龍瞄你，個位又唔西，仲要瞄得你時咁啱有樽，唔似得單挑可以一路gp一路儲樽有就兩野內打到佢失衡再係咁大咬

歷戰juno黑刺大飛撲3段判定喎，你有冇睇返片

唔該巴打
巴打有冇心水玩gp嘅裝同技能推介

用重弩眠爆架硬過左

等佢訓大爆G左佢兩次

雖然都貓左兩次

岩岩終於打完主線juno
打到去邊先可以整死神裝？
因為見配裝個網好多都要死神
但未有得整住

要有災禍布

我自己就著
爆鱗龍頭
大馬士衫
死神手
爆鱗腰
岩賊腳
全b
攻擊珠x2
治愈珠x2
鐵壁珠x1
縮短珠x1
防音珠x1

治愈珠可換體力/耐瘴，甚至攻擊，你有既話

仲有無擊珠

唔緊要
我都係試左好多次先0貓

咦咁我有喎，貓探險隊有出過幾次
但都唔見有得整

屌..打隻蠻顎龍都要雌火龍幫手打先贏到

[img]
打到hr42 終於有第一粒靚珠 但玩充能斧無用

超心
我S/L睇左鍊金50次都係得粒拔刀，增彈珠連影冇

隻game知你用開充能斧先出俾你姐

打到耐衝珠3
係咪好野嚟

唔係

為d太刀狗而裝

遲啲有珠換杜賓腳
應該再點改
未有無擊 充填up珠 仲要攻擊得一粒

無無擊用返juno盾斧好啲

臨訓刷到粒增彈g

岩岩臨訓前一場出左粒無擊珠

想問下無珠既情況下咁樣夠唔夠玩？
攻擊好似太低

打左場滅盡無啦啦出左粒無盡珠

新珠

為團戰高輸出而裝
為解佢老母而裝

有幾低先？

yes

呢set 裝可以點改？
防禦性能其實係咪好過防禦強化？

呢套已經玩撚哂

hi
張圖係我既 我答你啦
防性=擋時減傷減耐力消耗
防強=可以防到正常防唔到既招例如juno大 炎王核爆

睇你經唔經常舉盾
經常 防性
唔經常 只擋佢大招 防強

超解成日歪左

你都可以幾對腳換爆鎚腳 咁就防性防強共存
爆鎚腳 防性2 紅盾防性1 防性3好夠
代價係少左攻擊2

客製錯野 想要回血

想問下:

攻擊7+5瓶 攻勁D 定係
攻擊5+6瓶 ？

後

砲3攻4超解一枝樽扣80-100，自己計

打團戰成成班frd衝晒上去，被瘋狂cut 技
想儲瓶都儲唔到

團戰唔擺番粒耐衝珠點出嚟行

一定係6瓶

中哂既話

收到

印象中未用無擊珠前 攻擊 839 超解扣78左右
我驚依家谷到耳塞5 集中3 但攻擊得1既時候 傷害會變低左

會咩，有高耳就有位超解佢多一次

你show埋套裝出黎先得架

你唔當耳塞同集中係增傷手段咁你所有技離不開攻大，挑呢d，但未必就高效率

點解冇人會用挑戰者 明明加好多攻

有增彈真係好

我明
上到一個樽127都係用佢

冇乜珠
如果
弱特3 集中3 攻擊4
你地會點排個優先次序？

應該攻4>>>集>弱特?

認真一問
盾斧玩集中lv0，lv2同lv3有咩分別?
而家我集中lv2
斬兩套入彈就滿樽

印像中lv3 兩下三角一下圓圈滿

想問問,上到紅盾已經可以超解
上埋紅劍會唔會再高攻D(超解)?

咁撚勁?

新手一問
點解要用耳塞護石 耳塞唔係淨係防噪音
會加攻？

爆鱗頭有耳2, 加埋耳5唔驚所有龍叫

其實只要有炮術3 增彈 無擊 超解傷害就夠做架喇 其他技能隨意配

大馬士革衫 黑角龍手 加埋三集中 4個1lv珠位 1個2lv

集中3你可以 突進斬 儲氣斬 再三角就紅樽
無集中多數都係儲氣 盾打 再儲氣 成程企係到

頭兩下斬好似會

後期d龍成日叫
有耳塞一叫=超解

正解 超撚爽

有3粒砲術珠或者可以用耳塞護石既

鐵壁珠算唔算好有用？
我見得1lv好似冇乜用

爆磷頭腰加一粒珠都得

1lv+紅盾=3 如果用gp再+2=5

除左增彈，無擊，砲術，仲有咩技谷傷害

攻擊7

要解撚到佢老母都唔得

唔認得

耳塞

紅劍都懶得上直接紅盾就一直解佢老母
咁會唔會唔係咁好

角龍盾斧客製你地整咩

我一直都係

爆破屬性強化加到攻嗎？

其實係為左唔彈刀姐 何況招上紅劍都扣得多又有得駁翻超解 順手上埋啦

本身諗住攻+攻
最後整左攻+回血

回血有用 ？

超解回得都幾多下 配不動
解佢老母

幾時先有得客製把角龍斧？
想加兩個lon

解解解

其實唔洗執著完美既 當然耳塞集中炮術係要滿

基本上超解爆角無問題

thankyou
岩岩打到粒充彈珠 我見腳既話得大馬腳可以裝到 加防2lv
可惜無加攻擊既腳可以裝到充彈珠

挑戰者 攻擊 鈍器 會加傷害
耳塞 防性1 減輕膽怯 都會令你打得順d

但一定放唔哂 要自己揀

好撚有用,慳番D時間收武器飲水,要知盾斧收武速度真係慢到仆街

有冇人覺得用gp擋到技真係好撚型
juno係我眼前出如來神掌都未撚驚過,試過擋超新星擋到得番一滴血之後燒撚死左

Ko術用唔用到充能斧？如果用到 要打頭先整暈到怪物？

不動衣有減傷效果架咩

開始刷珠刷到無引
今晚開始儲珠用黎刷先
次次都刷兩三round就無 好低效
d珠又垃圾

係打珠打到無引

刷左半個星期歷古，冇想要既石同珠
反正過關次次都係成堆黃珠，都係S/L鍊金算狗數

打到悶就轉武器 我係雙刀 太刀 充能斧咁
每次轉武就好似新玩個陣咁開心

千5攻一下瓶打170
47秒打到滅盡返去訓教

點去到1500攻

食爆藥加迴避衣裝

糾正返先, 47秒當我冇講過, 腦殘咗打錯

係咪一粒就夠

想請教下咁多位巴打，上位未刷到珠既情況下，有冇咩盾斧混裝推介?

爆鱗兩件+防音珠
岩賊腳
炮術護石
無防音珠就搵多件耳lv1

想問打怪流程係咪上紅盾再超解？

迴避衣裝加咁多攻原來
另外想問下 紅劍對超解攻擊力有無影響？

請問各位大人，新手岩岩玩充能斧
裝備應該點玩
玩充能斧好難斷尾，點可以打中d😭😭

就係成日比太刀cut 裝完好爽

唔用lock

耳塞加撞珠 任何時間都可以解佢老味

賣大包

終於可以第二次強化

求歷戰奇撚攻略

出門轉右
有個叫輕弩討論區
果度應該有答案

出黎隻揪

6分鐘搞掂
4個字 解佢老母

好似玩緊唔同遊戲咁

解佢老母

屌用雙刀一撚早打完

我都未見過

咁夜喺主post問好似無乜人理

想問防性去到幾多，GP擋龍吼先唔會大後退

已知：紅盾+GP 擋龍吼 = 超大後退
紅盾+GP+防性1 擋龍吼 = 大後退

想捨棄耳塞落防性，練好啲GP做痴線佬狂輸出

如果咁睇即係要防性5? 3+gp+紅

唔想用角龍盾斧 可以有咩選擇

超解d瓶係直線貫通咁去 定係集中哂係扑落去果下到呢 感覺上6個瓶好似成日都冇中哂 數字跳得太快睇唔清

裝左耐衝珠好似好啲
但又唔清楚擋到隊友邊啲技

直線同前再打多 1-2個碌嘅距離

juno lor
第2好

咁裝填up可以考慮下唔要，換走岩賊腳上多個攻擊技好似仲好

打窒變無效 打跪變打窒
有多數武都係打窒 得太刀係打跪

成日一野俾大刀定斬斧定充能斧兜到勁高

諗都唔好諗
打多支之外紅盾又多30秒

應該係斬斧

爆鱗頭B 防音珠 (1)
大馬身B 炮術珠X3
黑角手B 增彈珠 (1)
爆鱗腰B 無擊珠
冥燈腳A (1)
強化持續護石

耳塞5 炮術3 集中3 強化持續3 減輕膽怯1 裝填UP 無屬性攻擊
3個1珠位
點睇

尋日終於打到第一粒炮術 hr30任真係好過歷古

呢下耐衝珠有無用

我都係，琴日突然係咁出好珠 平時老舊發光都係得火炎珠耐火珠呢d垃圾

應該無

我尋日打左15場咁上下
出左5粒rare 7以上
但係無粒岩用 屌佢讀心capcom

唔加攻?
持續3 紅盾加得54秒...
寧願上攻

尋晚砌，求高手點評一下

但係上一次盾可能已經夠打到隻野轉場

裝填up 某程度係比你可以多個樽 紅盾耐左

回性不如上多粒精護

好似得2粒

有冇體力珠
一係就3粒回性
你咁樣兩頭唔到崖
精靈加護冇咩用

我而家唔用岩賊腳得5支瓶
打歷戰屍套岩岩好打到佢轉場就開始閃
一場歷古大約10分鐘其實都係上少一次紅盾左右

唔識用gp,唯有靠呢2招保一保命

保命把野整一攻一回血
劈落去個下大叫 比返D血我

Plan緊，未有龍脈石啊
其他武器係咁出，就係無斧...

見巴哈仔話鈍器能手加的攻擊力不能補正斬味下降的損失
係唔係用剛刃珠仲好

我覺得無所謂，打歷古我會用滅盡武，無呢個問題；打其他又輕鬆嘢，差少少斬味都算啦

慢慢啦
整左之後不動衣加補血
爽到

唔好傻 你可以自己移位 方向件+o已經得
你一格攻擊技加傷害都唔知有無10 增彈一野加100

裝填up,除左解出黎多一hit
係咪仲會加紅盾時間？

你多一個瓶等同多30秒

盾斧係一個唔會在乎斬味既武器，除左大部份傷害唔食斬味之外，超解/高解大幅消耗斬味，盾擋大幅消耗斬味，你磨得幾多？紅劍40秒，紅盾180秒，儲一次紅樽快極10秒，你拎黎磨刀？裝剛磨？大佬儲樽入樽變形超解，成個盾斧個核心都係響紅盾時間內打流程做步驟，仲加多個剛磨定期磨刀，loop起上黎仲有咩效率可言？

再講一次盾斧傷害構成，假設你有裝填up，有炮術，係講緊你斬擊傷害只有全傷4成左右，係計埋你用劍劈儲樽果d，太刀，雙劍講緊跌一級斬位冇左13至15%總傷，但盾斧跌一級斬位只會低5至6%總傷，有埋貓砲佔更少!

角王長綠斬，你當佢得綠斬，打出黎既傷害仍然係武器之冠，高太刀20%唔只，做咩要犧牲大量時間保住斬位果6%傷？

高耳，集中，呢d側面，可以壓縮盾斧做流程既時間，推超解出黎既流程越簡潔越唔受阻礙，盾斧就越高傷，所以d人話團戰裝無擊唔係冇道理，以上技能必然係平過你一套匠加剛磨，仲要更有效率

仲有話用juno/掃把果d，咪盲信斬木樁出黎個傷啦，木樁係弱點+屬性弱點，打木樁既屬武永遠好睇，好似人地雙刀，冰爆雙刀打出黎有雞脾9成咁高，好似人地太刀，屍套太刀打出黎高過雙天，你信，就柒啦，除左打頭，幾乎冇龍既弱點同屬性弱點係重合既，即係現場打10刀，分分鐘都未有一刀係斬木樁個傷黎，更何況斬擊比重少既盾斧，信斬擊，信屬攻，一定柒

講錯，團戰裝防衝唔係冇道理

感謝巴打賜教

但用掃把打古龍唔係有龍封力會好d咩？我見圖𨯿係咁寫

我solo就隻貓用 團戰就是但啦都係趕收工

我打咁耐都唔覺得封龍力有咩咁顯注，炎王龍一樣爆粉，juno一樣黑刺飛撲，一係我打到佢起唔返身一係佢出到，講快一定係角王快

獵人筆記武器指南
充能斧 解釋文筆 尻下尻下咁 翻譯pat屎咁

入集會所試玩黎
有無巴打可以簡單up下點操作

【心得】MHW 盾斧的些微操作 火龍、角龍、蠻顎龍捷徑

我第一次玩係睇呢篇

[url]［MHW］充能斧速成班 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
我睇呢個一次就明

唔該兩位
刨下文先

速成班條友係水人既。建議笑下就好，試連技唔好跟佢個套。
唔用儲力O學佢咁3角斬，你斬到死都未必儲到瓶

其實測鈍器個Post講到明：瓶傷害(文中係用超解後段來形容)唔會因為斬味改變而降傷害。
頭二斧去斬木樁好似好痛，但斬唔中弱點位其實哂氣，一下瓶傷都不如，試下斬冥燈後腳就知。
在意斬中邊不如在意距離點樣令條龍食哂全段超解仲好。

冇錯，特別係盾斧既攻擊動作根本唔係設計黎持續擊中弱點

劍mode下永遠有踏步，一套攻擊只會向前方位移，滑步斬修正過大，用黎迴避痴怪係好，但講弱點追擊，遠唔夠太刀移動斬，雙刀鬼人迴旋斬咁快捷同有針對性

斧mode真係只預你打一套，就算打高解唔打超解，都會強制轉返劍mode，斧mode打點同距離同劍mode差左3個身位唔只，唔單止冇持續高效既斬擊輸出手法，仲要打打下切換距離

其實盾斧唔係愛黎斬呢集真係做得好明顯，就算係統槍都好斬過盾斧，朋友雙刀撚一用盾斧第一件事就講盾斧好飄，斬斬下既大幅位移係好難針對弱點係咁斬，睇返太刀，雙刀，都有打弱點既招式配套，大劍更加係用蓄力黎集中打點，盾斧不論劍定斧，套連技既斬擊準度係設計成咁，鬼叫你超解高傷，斬擊既效率自己設計得低

初頭都咁諗
但係裝左耳塞之後發覺
D古龍想出大招就收刀放閃
唔裝耳塞一定收唔切
仲好過你龍封力
就算你四把大龍封力去打
個幾隻野都係會塵爆噴風
不如打到佢收皮

關於鈍器
幾可打到隻怪打到黃斬佢都未走呀
趁隻怪過場磨刀仲好啦
唔想食兩件角龍衫

最重要係 唔加樽傷

如果同條龍好近，應該點起手超解先唔會再行前？成日碌後好煩

可以轉斧mode再超解 比起劍mode超解無行得咁前

變形斬->碌後->三角+O超解。
一般劍Mode盾突都會向前踏後比較難就位。
有時用變形斬會好啲。

而家我儲滿左之後多數後滑步斬上瓶，睇情況出唔出超解
唔出就收刀走人，之後變形斬>超解

Bug黎 fix左的話可以玩下

我諗佢fix得呢個bug九成會搭單改低樽傷

話說劍mode斬完嘢碌後係特別型
右手舉住盾 左手劍在後
唔知有無gp呢果下

鋼龍咁難打既
明明見人話易打 我完全埋唔到身

任何識飛又唔免疫閃光彈既龍都係垃圾

盾斧打古龍最易係鋼龍 未轉區都贏

同意

3粒閃光加10隻光蟲
你就知公廁係咩感覺

應該話中意飛

其實弱特係咪可以唔需要

咩係需要先

砌最高dps就無佢份，但一定會加傷架bo

因為想整耳塞，換走啦獨眼佢

咁耳塞一定>弱特

如果你勁到下下大叫都gp到可以照用弱特既
不過超解d樽好似無視肉質

今晚番去試下先

即係超解時弱特係無效?

頭兩下有效

終於拎到無擊珠
但無位入 要入要由黑角龍頭換番爆鱗頭 變左集中無得3得番1
應該點算

爆鱗頭 腰 大馬士身 岩賊腳 黑角手 砲術護石

睇怕你都係推咗攻 放棄啦

角龍同盾斧客製左一次吸血 第二次客製強化強乜好？

盾斧有冇咩必備技能?
因為本身玩斬斧想轉下
係咪大至上都差唔多?

差好遠

我建議聯名寫信 Capcom，將充能斧改名做充能炮/槍

基本上多數近戰武器會用到匠 弱點特效 同超會心，都係唔會用 。砌套裝備和統槍一樣 炮術 填裝加一 集中 ，意思就係充滿能量然後開炮 ，我地斬擊不過為咗開炮(超解)

咁究竟上紅劍對超解有無影響?
劈多佢兩野快D爆樽超解
定係點都上左紅劍先?

..............

冇，對會彈刀既怪/部位先上紅劍

盾斧改攻只會加2.5%傷害，砲擊只+1，斬擊只+2，3

我改左洞同吸血

成日覺得上左紅劍個超解動作快d 同流暢d

後悔左整攻

我淨係知蓄力值唔同左囉
兩次蓄力斬

無紅劍
白瓶>黃瓶>紅瓶

有紅劍
白瓶>白瓶>紅瓶
唔知有咩著數

我覺得
斬到然後接到超解=大賺

斬到=小小賺

斬空氣上紅劍=蝕

新手應該用咩裝好？
暫時全套雷飛龍

刷極都唔出增彈珠咁樣代住先

想問盾斧係咪好睇面攻？超會心弱特是咪完全唔洗要？

yes 上面巴打答左好多次了

唔撚係掛有咁少咩

固定只+5基攻，有d武器更少

每1級攻擊=3基攻，即係只比1級細洞插攻珠多些少，但洞可以換耐瘴治愈砲術鐵壁，自己取捨啦

點解你可以咁多攻擊珠

想問下究竟d珠係打幾多HR任先出到
我打Juno果d任都係出廢珠俾我

吓 角龍盾斧唔係客製加攻有成1x~20攻左右咩 定係我記錯
仲未計無擊珠都會再加多少少

攻擊7+砲術3+增彈+無擊揮手
解佢老味

基攻，講基攻可以同攻擊珠有更好比較，你自己插下攻珠睇下版面都已經加成10，但攻珠寫加3

我目標係咁 3粒體力可以換耐瘴鐵壁個D

但有無人成功鍊金出到填裝up珠？攻擊珠都未見過...

以前有樣野叫Bug 珠。
或者唔排除有人真係好好彩打到咁多粒既

無可能 一定係bug
增彈都無但有幾粒攻珠

短褲打死都唔着

我諗應該有，後碌成日變左擋

歷戰，HR30之後有危險度2，HR50之後有危險度3

點樣後碌? X定O移動斬?
如果係O移動斬就一定有GP。
X後碌未試過擋。

打多個孔好過
整過打武好過

斬完x後碌 真係好型

儲力斬完後碌

我覺得好用過後o，有時彈刀好煩

上紅劍可以解決一切問題

中point,盾斧精髓係佢瓶傷害無視肉質
不過如果超解斬個下可以中埋弱點就perfect池啦
講緊打幾十同200幾既分別
所以都係跟我講多次
解佢老母
中曬6瓶最緊要

向後就應該x好用d
除非你斬到去到左個尾
想後o番去斬頭lor

Loadsave大法姐

用loadsave既人多數會順手bug埋珠

而家得返sl大法
今晚sl下先

珠位定晒，sl都係嗰啲。我洗咗起碼70次都無攻擊珠同填up

我個fd話5個定6個一set，好似當年刷護石咁

bug珠
除非你本身有果粒珠
如果唔係你clone唔到一粒出來

但增彈 無擊又係要一粒就夠

炮術係要3粒呀...不過你1.04果陣已經好彩到有一粒rare8珠可以比你clone的話
你本身已經好好好彩
可能打多2打都出多2粒喇

bug珠最多咪比你可以儲夠50粒大龍脈石sl 大法
但50*3粒入面都唔知有無你想要嘅嘢

我都驚係咁

唔明
我用鍊金都會出到一d我本身無嘅珠，所以應該係有機會洗到全部珠，但佢個機會率真係幾低。我出咗3炮術、強弓、強壁、強射，都未出攻擊同填up。
大約30次會出一粒rare8

保守更正：rare7

之前一直都唔出無擊珠 琴日一出就出3粒

8pts就知係公廁珠

ys 1粒夠既話有10幾粒

新手想問下客製強化左兩下之後仲有無得改其他？

練金係會洗到全部珠呀

但只係話bug完
洗珠方便左only &包有攻擊珠
洗到d咩都係要面

整多把

集中對於儲紅劍同劍O儲力應該冇用?
淨係快啲儲倒瓶?

快得嗰20%老實講唔係幾覺
不過感覺係有用

用耐衝珠就唔怕比人斷

可以覆蓋之前嘅強化

本來我都無砌集中
砌完返唔到轉頭，一套同兩套動作滿差好遠

淨係想玩超解 最快出係咪 前三角+三角圓圈?

紅盾之後三角圓+三角圓

咁都好啲 加完攻擊感覺上無咩分別咁

集中同耳塞一樣 用過返唔到轉頭

頭先試sl大法
果然鍊極都係垃圾

quote錯自膠

充能斧係咪是但衝一把rare8嘅都好用？

因為之前啲人計屬性點數屍套弓會勁過滅盡弓

角龍斧+無擊珠，其他武器not even close

幾時先可以有得客制武器？
睇片話打到第一粒龍脈石去工廠就會有
但我岩岩打到一粒污穢龍脈石去工廠都係冇

本身武器唔食屬性傷害？

自己主玩弓，就識分滑步食屬傷，龍矢唔食屬

唔可以拎弓比 弓屬攻比攻擊仲重要
而盾斧食攻加瓶咩屬咩會心全部無用
所以首推角龍盾斧

集中個說明話:加快太刀 雙劍 劍斧.盾斧計量表 及大劍 大鎚 弓的儲力速度

儲力速度冇提盾斧，係咪其實O儲力同上紅劍個儲力唔會快咗

盾斧有分屬性瓶同榴彈瓶
超解果陣，前者屬傷（有d怪唔食果隻屬係會打0 0 0 0），後者打頭會暈
基本上一定係用榴彈瓶，所以屬性武係垃圾，最高攻就係角龍，而超解唔會會心，-30當睇唔到就得

儲力個動作唔會快左 但儲力打上去儲紅樽（計量表）就會快左
我諗你混淆左

明白哂，頭先差啲手快整左把Juno 盾斧

無感，差唔多

污穢石係R6 角龍果把(如果你用依把)係R7

咁如果放棄集中可以放啲咩落去?推攻?

其實真係好易比較到出黎
自己同有玩盾斧既朋友，基本都有耳塞集中同挑精神抖擻匠裝

最後九成九時間用耳塞集中，唔駛煩丫麻

數據表面上20%，試諗下個流程，其實係用盡左套連技，突進斬＞蓄力2連＞旋風斬=紅樽，再入彈＞盾擊＞超解起手轉紅盾斬＞蓄力斬＞迴旋斬=紅盾紅樽，快左成倍，點解?

因為平時冇集中既流程，係打多左蓄力值，係點都會打多左，假設100就可以紅樽，你涉及兩下蓄力2連=最少打左120，因為淨係蓄力2連，已經佔左100入面既50，少打一次=慳返一半時間

傳統流程
唔突進斬都要走埋去隻怪度＞蓄力2連＞盾擊＞蓄力2連=紅樽＞入彈＞盾擊＞超解起手轉盾斬＞蓄力2連＞盾擊＞蓄力2連

成套野，紅色既部份已經夠做到100，藍色既部份係多左，但係一定要做出黎，好似紅盾紅樽一套流程，你只要做足200，但實際做既野已經去到就黎300，而行埋怪度，同換成突進斬，真係只係順便，而蓄力2連又比斬一刀慢，所以時間差不多成估

如果只係一個數值，量化咁去睇，20%當然少，但當佢流程化，動作值，蓄力值分開每個動作去計，再計返個時間，集中3係快好撚多，而集中2係浪費，集中1有價值

有無人刷蠻惡龍大細金順便刷玉

錯po

我係連客制個option都冇
係咪要打到同把角龍斧相應嘅石先會有個option？
好想整多兩個洞

係，所以話集中3啱啱好一套滿係差好遠
如果要再劈多一刀先滿一定唔砌

每把武器去到最終階先會有客制化
唔好諗住降階拎多格客制

有d武最終階係r6，亦好稀有，製作組計好哂一個系最強武器應該俾幾多個客制化你，好似大劍既大凶豺龍大劍就係r6，佢有2個大洞，短藍斬，唔錯既物攻，擺到明有心set出黎

我就係鐘意mh呢d響細節位度計好哂數，隱藏起黎，等你去發掘條正解既手法，唔係淨係講數值，物品等級，發掘到個正解果下驚喜真心正

仲未計有時因為要斬多兩野儲紅樽搞到錯過左出超解嘅時機

見D榴彈百幾百幾咁爆真係好爽

儲快左，超解時機自然多左，超解會因此而準度大增呢點係不變定律

仲有個別日本仔，巴哈仔話集中3上紅劍，蓄刀會快左我都冇試冇計了

巴打們鍾意儲定2下超解連放定儲到一下就搵機會放

其實我只係想知點樣會出現客製武器個option

你把嘢升到最後未？

好似要同煉金阿婆講野先

最正係可以好快咁上到六瓶再變埋紅瓶，有機會時就超解佢兩次

升到最後喇已經

一時時，上左紅劍3角斬幾下就紅左，有時就唔得

另外問下集中其實係咪有bug? 有時o>3角就紅左，有時就o>3角>o先紅(同冇集中一樣)

一時時，上左紅劍3角斬幾下就紅左，有時就唔得
睇錯野 當我冇講過

好似要hr50過左奇撚，不論防定武

隨心

有機會就解左先
無就拎住刀片多幾下 儲多個紅色

有冇斬過，擋過，gp過啦，暫時黎講打左幾十個鐘集中3唔覺有bug

係咪打弱點會儲快d?

咁我繼續打啦

近戰打歷戰麒麟真係要好有耐性

究竟點先可以斷juno條尾
次次都打死佢都未斷
明明已經下下𣈴佢條尾超解

打左好多場都冇增彈珠
爬文見到話打歷戰普通任易出過歷古，係咪真

用腳囉 無計既

我玩到12X HR先有增彈

之前我記得有巴打貼防禦裝備，對住曆戰麒麟大照檔到

有啲流派係砌防性3+防強+客制吸血

我都係咁 其他珠都有 係都唔出增彈珠比我

Same here

咁樣係咪冇咗耳塞 集中和 炮術

有

唔係三角+三角圓好d咩
三角圓+三角圓會移到好前

我都有整
前日打兩次屍套，裝備一樣
角龍高攻d（有無擊珠）

R2 + 三角、三角圓呢？

幾時有攻珠呀
唔想用杜賓甲呀
件野真係好樣衰呀

用攻鏈+3

冇炮珠

有冇玩麻痹斧？

都一樣可以

炮珠易刷過攻珠

ys 128pts 拎嚟練好正

齊3砲術珠增彈珠，玩撚曬啦，點砌都得啦

順手想問超解榴彈瓶係咪斷唔到尾，要斬個下先得？

呢個好似係位移最少
但係邊個出手快就唔知，要試下
如果有上紅劍就唔prefer r2+三角，以防彈刀

應該係 唔計斬擊

琴晚整左套怕死裝，舉盾可以擋到9成攻擊，輸出唔夠但至少唔會比古龍秒

另外有無ching知道防禦強化係擋到邊d招式？諗住換砲術3但又怕舉盾會變弱(超級怕死

集中3最快上紅瓶應該點禁
之前有巴打講3角>儲圓>3角就係未夠

夠啦

麒麟大電，炎王核爆，屍套同冥燈口炮

你砌到咁不如玩lance啦其實

角龍前都係用麻
好升好用

咁樣接近無輸出

錄左段充能斧片 ,大家介唔介我放出黎獻醜

放啦，放丫嘛，放啊

紅盾會加防禦性能2

其實有考慮過，不過攞長槍齋督好似好悶咁

銃槍 砌技同盾斧八成似
炮術裝填

因為無裝填珠無砲術珠

集中除咗儲瓶須要嘅刀數少咗外
都會加快埋上紅劍同O呢兩下蓄力斬
只係20%實在太少冇乜感覺

個技能說明係垃圾黎
連冇列明嘅銃槍蓄力炮都會有效果
所以我大膽假設所有圖示為蓄力嘅動作都會受集中影響

無知一問 解放珠係咪唔係比盾斧用

你試下玩鎚仔用集中同無集中
感覺上都幾大分別 不過對鎚仔呢個武器影響不大
因為佢可以邊行邊儲氣
其他武器就唔知

咁怕死有無考慮過轉玩長槍
加埋防強全game所有攻擊都擋得曬

你班連登仔
跟推介神裝玩真係好爽，一下解到佢訓低，儲瓶再解多兩鑊 真係攞你命3千

有位巴打教r2三角 用斧斬左先再解真係好實用 好過平時咁解

Agger 咁樣解之前可以微調方向
易中左好多

新手想問下角龍盾斧係咪客制2下會心推返正會心？

上網睇客制回血 超解一下回差唔多三分一
反正超解唔計會心

盾斧唔駛理會心，因為超解唔食

2下客哂回血？ 定1下攻1下回血？

越用越覺得強打衣好撚勁

盾突同埋超解本身都可以調方向

有冇推介裝LIST睇睇

而家變左無攻擊😞
仲未有無擊珠

爬文啦

集中係咪必出？

變斧頭再解唔會有一部踏前 盾撞解會有
兩樣係有分別要適應下

訓練場試左陣，我幾肯定o 蓄氣無快到
入紅劍唔記得試

習慣係超解前會禁一下R1 (之前LOCK 左隻怪先)
咁樣你隻人同隻怪既中心點會成一直線
之後超解個下可以易D 微調打咩位

試完充能斧返唔到轉頭，覺得其他武器係廢既 咁易就一千 ，打下怪仔 屍體又儲到瓶 一見面飛個閃光又解多次

收刀超解

打麒麟邊個笑得大聲d

L1

同一把斧可以覆蓋咁正?
不過有客製強化石多先算

淨攻7勁過淨無擊
想推攻可以出攻7

整咗回血真係好正

屌，尋日打捕獲歷戰角龍
瘋狂超解
最尾一野解落去
心諗：正 中曬 食埋貓砲一個屬性瓶百幾
之後音樂停左
任務失敗 解撚死左隻角龍

想問下貓飯有冇方法必定發動貓炮術？

屌細力d啦，痛㗎

整幾多次

啱啱夠整一次咋，已經回好多

想睇下有無人知回1回2分別

前日要打火龍玉
入左個有兩個hr100幾既兩金場
兩分鐘打完 4條友都高攻 打到隻火龍無還過手
但係個個係捕獲任
load出load入仲耐過打

我好似之前post過gif同youtube

兩次回血

飯票+4花火食材

4粒煙花肉（最底果行）+是但
必定見到貓炮，但係發唔發動到就睇彩數（食材新鮮度影響發動率）

試過返唔到轉頭

集中3效果測試

見過話改造1回10%，2回15%
會唔會加窿插回珠仲抵

ho ball

好似係效果會減
大不了咪整兩把 一把兩回 一把一回一攻/窿

其實怕死用防強都夠防性唔使加滿
Btw 我寧願遇到怕死既隊友好過勇者

杜賓甲其實唔錯呀
有腰睇

我都覺得好睇喎 利申女角

會唔會佢用男.....

咁呢D抵死喇

Btw share下套外觀裝先

黑角頭b (唔show)
杜賓身b
死神手b
juno腰b
杜賓腳b
炮3護石

裝番 無衝*1 無擊*1 裝填up*1
其他裝體力呀 攻擊都ok
重點係樣靚
仲有小褲褲睇
效果又過得去

打屍套就 砌多隻屍套b腳 入一粒耐障

杜賓男好睇wo

真係似返個粗豪獵人

你話要魂初弒style咁就無辦法

我諗緊如果盾斧主要dmg來自榴彈,
咁其實角龍斧要匠衝上白斬好似唔係太有必要 ?

無增彈珠, 得一粒炮術, 勉勉強強砌到呢set野.
有無咩地方要改

盾斧唔洗理斬味，白斬，剛刃都不了

盾斧最緊要

必須:角龍+無擊珠，炮術3(護石)，填裝up(岩X龍腳)

推薦:耳塞，集中

然後推攻擊就可以了

係咪其他武器過檔黎呢到架

點解d人成日都咁中意上白斬

照計新手唔識理斬味，盾斧老手又唔會理斬味

解到d怪過唔到場

爆主線轉武是常識吧
玩完盾斧轉其他武真係唔識砌裝

捕獲任
通常打到角龍斧 無左藍斬
再超解多一次應該捉得
經驗來
or轉完區就捉得
因為好多時隻嘢仲係嬲緊 心跳線好難睇

玩完盾斧仲要轉武

近排重弩風漂貫3好爽
特別係今代個手制震 個feedback好爽皮
以前唔鐘意打冥燈 架兩

呢加打 給我往死裹打

唔係, 我一路都用緊盾斧
不過成日見到人推匠4, 我自己諗落都怪怪地

上面都提過，白斬係盾斧世界係無意思
1 要高攻，係靠榴陣瓶，要推高瓶傷害只有推高把野白字攻擊力，白斬係你劍mode儲氣個陣扣多少少，超解個劈高少少，所以無乜用
2唔彈刀，上紅劍啦仲望
結論：綠斬都夠做，藍斬已係bonus

前幾頁有人打左長文講點解唔洗理斬味

睇下啦，咁有心機無人睇好慘

超解jar jar聲+震都好爽皮

新玩盾斧， 想問下弱點特效係咪必要技之一？

咁有咩技係必要？ 除左高耳同集中

砲術 填充up 無擊 角龍斧

呢兩個反而唔係必要wo

但係係高度推介

必須:角龍+無擊珠，炮術3(護石)，填裝up(岩X龍腳)

推薦:耳塞，集中

碌上小小啦 #808

睇嚟下個post要出個技能list喺頂

must: 炮術3 裝填1 無擊1 (武器)角龍斧
recommend: 耳塞5 集中3 (武器)客改吸血1
optional: 攻擊 防性 防強
WFC: 會心 弱特 匠 (武器)All屬強瓶

有冇補充

貓砲

呢個唔係成日有

must: 炮術3 裝填1 無擊1 (武器)角龍斧
recommend: 耳塞5 集中3 (武器)客改吸血1
optional: 攻擊 防性 防強
WFC: 會心 弱特 匠 (武器)All屬強瓶

貓飯炮擊術: 煙火師系列食材X4

都Page 33
睇來要搵定d 咁多版精華貼番出來

所以我都仲係食緊推薦

下個post應該置頂d長文

盾斧係一個唔會在乎斬味既武器，除左大部份傷害唔食斬味之外，超解/高解大幅消耗斬味，盾擋大幅消耗斬味，你磨得幾多？紅劍40秒，紅盾180秒，儲一次紅樽快極10秒，你拎黎磨刀？裝剛磨？大佬儲樽入樽變形超解，成個盾斧個核心都係響紅盾時間內打流程做步驟，仲加多個剛磨定期磨刀，loop起上黎仲有咩效率可言？

再講一次盾斧傷害構成，假設你有裝填up，有炮術，係講緊你斬擊傷害只有全傷4成左右，係計埋你用劍劈儲樽果d，太刀，雙劍講緊跌一級斬位冇左13至15%總傷，但盾斧跌一級斬位只會低5至6%總傷，有埋貓砲佔更少!

角王長綠斬，你當佢得綠斬，打出黎既傷害仍然係武器之冠，高太刀20%唔只，做咩要犧牲大量時間保住斬位果6%傷？

高耳，集中，呢d側面，可以壓縮盾斧做流程既時間，推超解出黎既流程越簡潔越唔受阻礙，盾斧就越高傷，所以d人話團戰裝無擊唔係冇道理，以上技能必然係平過你一套匠加剛磨，仲要更有效率

打緊D技能推薦文上GOOGLE DOC

如果可以幫手搵定D 實用長文
最好LIST埋咩人打

pliskin打

下個post group曬落物一頁啦

btw唔齊珠點玩耳塞呀
集中都上唔到3

Pliskin巴打係速成班個post都有幾篇實用長文

耳塞5 集中3 炮3 填1
砌呢set都係一粒防音，仲有成堆1lv窿任你玩

架兩頭 腰加防音珠
大馬身
黑角手
岩賊腳
炮術石

入門耳塞盾斧裝

識好多人都話點解女裝靚咁多
呢d 咪輸經驗

如果要擺上去，就改埋d錯字唔該

無增彈無砲術就用砲術石岩賊腳
耳塞用爆鱗三件砌

整左個google doc
有心嘅可以幫手edit下
番工有嘢做
打左dd咁

幫朋友打鬥技打到仲有成百張餐卷未食

玩mh開女角是常識吧

thanks, 返去試下
目標係
攻7
無擊
集中3
耳塞5
炮術3
裝填up
要勁多珠先搞得掂

如果攻高同集中揀 應該揀邊個

我放棄攻4換咗集中

攻珠最難出
所以prefer你有兩件杜賓

今晚俾d心機刷珠

打乜先會出到增彈珠 唔想再用個死人岩賊腳

集中3之後最快上紅瓶係咪突進斬>儲力斬>回旋斬

睇天

仲可以用移動砍 自己移去隻怪前/後方便你拉開距離等d瓶傷害全中/打弱點 如果你本身lock住隻怪 移動完都會係面對住隻怪

衫就係 條褲成個gay佬咁

已經玩緊弓

弓唔洗增彈同炮術啦掛

咁出比我啦

炮術貓飯係咪要做完支線先有?

煙火師系列有4粒就得 食材點拎就自己google

整左弓裝，發覺弓仲離地，要特射散彈強弓超心呢d痴線珠，要綁死既技太多，可以就快300個鐘都發覺自己玩唔起

盾斧算好，你冇砲術就要1粒防音，防音其實好易出，增彈用腳都唔算太醜，縮短珠冇唔係好大問題，集中唔係必出

所以遠攻我用輕弩

近排轉左玩長槍
如果盾斧係代表攻 長槍就係守 痴線可以成場痴實隻野都傷唔到我一下 絕對防禦

我玩拔刀龍之一矢

打細怪都係咁龍之一矢

我知唔抵玩但好中意係咁射龍之一矢

我記得之前有段字係教最快儲紅盾紅劍

係

你當弓侐盾斧咩
係唔係都解佢老母呀

利申：打細怪用貫通彈

輕弩玩起上黎兩個世界，隻手指太得閒，得閒到恰眼訓

拔刀龍矢仲要係裝備要求最高階既玩法，要埋心眼珠，d洞最低都要插r7珠

洗左幾粒體術珠 剛珠
有無得入門玩下

你唔介意個傷害玩乜都得既，當調劑下，用另一個視角享受個戰鬥，返返轉頭玩盾斧好可能仲得心應手左

唔理，我要龍矢

有一粒無擊珠，我自己咁砌：

爆鱗 2件 耳塞4
鋼龍身 死神手 集中 3
岩賊腳 裝填up
炮術護石 3
仲有2lv 匠

但我手殘

我買架benz比你

耳塞4有咩用
仲差1

係弓討論區問都冇人貼裝備list
巴哈果個感覺唔太勁

我好多弓系既珠
唔想轉 無鎧玉

你打多d調查任喇

頂到有耳塞珠

日打夜打 打到訓著都識避

一上就要上5

棄集中先 有珠先轉裝

耳塞一係5一係0
4=曬氣

reg果d wor
有時做下草蟲獵人又有point又有玉

我本身淨加攻擊 客製哂
之後整左套過渡 而家用緊 又係客製哂
再整定齊珠之後既裝 又係又係客製哂

弩我用嚟打爆鱗 麒麟 屍套呢三隻 其一律盾斧
打到貫通珠就去試龍矢流

我hr95, 仲未突破過防具 因為未打齊珠，淨係想強化終極裝

屍套用閃光彈都可以解佢老母

都話改名做充能炮， 外人以為斬擊系武器，根本上係炮術，裝備和統槍最相似

4粒無擊珠都冇一粒增彈珠

應該點搞 得一粒破術g未上 攻擊珠又得一粒
係咪只可以等增彈珠到2粒炮術g先可以大執

負會心個減傷效果會唔會減埋瓶個傷

no
瓶傷睇面板傷

屌啊 3超心仲未有無擊

打唔到防音珠

唔係掛 我1超心都無 幾粒無擊

玩緊防性耳塞 流派
滅盡飛天撞埋黎照擋 擋完仲可以即刻超解

無擊起碼俾咗10粒阿婆

其實得兩條路，3粒炮術珠，換護石
3粒攻擊珠，留護石

換武器玩 好快出俾你

其實係咪會自動擋？

用生命試一次

係咪禁實R2擋完個下即刻三角形圓圓？

巴打防性推到幾？
我唸住防性2& 紅盾+1 total 3防性搭埋防強1

咁樣檔唔擋到juno大招再接超解？

防性去到幾多先可以擋完再超解 防強有冇影響

me22222222

上面咁多人咁有心講唔洗理斬味 仲咁多人問 好慘

入黎扑下野先.....

未有增彈珠應該用住3件爆鱗先？放棄一格集中?

轉左盾斧 ？

而家破左處咩都玩下
不過最多都係棍弓同輕弩

尋日整左套回距，回性，攻擊，匠仲有個唔記得左
咁玩得唔得

唔得，追下PO睇下

我其實防性3 咋 已經夠你好多位 擋完即出超解 包括角龍撞 滅盡飛

ok頭先見到第一版套裝
但係我d珠

係
無其他爸打咁勁玩GP

我係弓手輕弩過檔黎

只係整左rare7角龍盾斧，其它裝未搞

裝填1係為左？？

防強應該唔太關事，防強係擋大招姐
防性先係減少後退，少後退先接到超解

多個樽就再多啲個傷

變6枝屬性瓶

btw, 炮彈裝填up, lv1 max果個
唔係裝填擴張

附上番自己打既片
參考作用 唔係技術示範
防性3 耳塞5

角龍客製1回血+1攻擊，再用回血珠推高吸血性能？

我無舉盾但佢幫我擋左（一時時）

係咪打緊果陣 中左GP呀

呢D叫屎坑撞棍撞中，我成日都撞中
因為轉型態中有一小段時間檔格！

有無詳細配裝參考下？

練緊變型斬gp角龍大叫

想問無屬珠係咪即係無擊

我就係奇怪點解會用屬解裝填

應該係 除非唔係

無擊珠係公廁 出左成打但炮術 增彈影都未見過

充能斧客制咩好？ 聽人講回血回幾多下 但係咪2格升哂回血？

角龍

我覺得一個夠用

角龍斧客裝一回血一攻定一回血一位好

兩把

那有石

出左3粒剛刃g都無一粒增彈g 我打左3日啦

Me 2

係咪無得cover

有 但建議你save load大法 試下岩唔岩用 可以慳番材料

就黎post3

已經太遲
加左攻

新手一問
你地通常上紅盾就解你老母定上埋紅劍先

終於出埋增彈 完成

三砲術+增彈

無記錯係 爆麟 頭 身 腰
爆鎚 手
岩賊腳
炮術護石

點解要等紅劍先超解？
兩樣野無關係

我以為會高攻啲...

下 唔係紅劍埋會高攻d咩

紅劍係你劍mode高d攻咋嘛
其實都係貪剛儲完嗰下高輸出

其實紅劍加幾多攻左右

貪紅劍唔彈刀之嘛，瘋狂儲瓶

整炮術護石係咪性價比高過刷珠同換裝？

難易度 係 性價比 唔係

有得揀一定係耳塞護石+一件爆鱗裝
防音珠要3lv洞 炮術先1lv

其實防性係咪去到3就夠？

我已經整左炮術護石III

唯有用住先，反正無炮術珠

炮術珠咁易有咩
仲要齊3甩先得
用住護石先啦

防性3 係加埋紅盾效果？

炮術珠好難出，正常都用住護石先
利申hr98....一粒...

唔係耳塞護石好d?

集中三用過真心返喎到轉頭，無限loop

打極都無增彈珠
樓上好閃呀

尋晚3點刷埋粒增彈，爆肝

假設齊珠，其實點砌好？

原來充能斧都幾多人用

屌 已經39頁
比D時間來開POST 打第一版

畢業裝

歡迎來到MHW最強武器盾斧討論區

實用資料

操作介紹
【心得】MHW 盾斧的些微操作 火龍、角龍、蠻顎龍捷徑

幫佢補充少少
上紅劍只要把插縮埋入個盾就可以放手上埋紅劍

砌裝wiki

常見Q&A
Q:點出唔同屬性解放
A: 斧模式按O，O第一下是一解，O第二下是二解，O第三下是大解／超解。
斧模式也可以直接按三角+O直接出大解／超解(略過一解和二解)。
紅盾時要推L後+三角才可以把超解轉大解。

另外劍模式下，裝瓶後按O快速出一解(略過變形斬)，劍變斧斬後按O直接出二解(略過一解)，盾突後三角+O直接出大解／超解(略過變形斬)。[DS巴打提供]

Q:紅劍點儲同埋有咩用
A:R2+O 果陣按三角 直到劍縮入盾身放手就上到紅劍，上完劍會自帶心眼及劍mode附帶樽效果

Q:點解有時伯無喇喇檔左
A: 盾斧有D動作有格檔判定, 有2隻動作會有GP(格檔判定)，所有變型斬頭段,滑步(回旋)斬完結後盾向前果陣

Q:盾斧揀邊把好

A: 下位推介:飛雷龍盾斧/骨盾斧
剛剛上上位: 溶山盾斧
上位後期: juno盾斧
終極大魔王校服型最強盾斧: 角龍盾斧

Q:盾斧裝要咩技能
A: 核心必有技能: 炮術3,裝填數UP,無屬性強化
推介技能: 耳塞5,集中3,減輕膽怯1
攻擊推介技能: 攻擊,挑戰者
防禦推介技能: 格檔強化,格檔性能

炮術3 1.3倍樽傷害
裝填數UP 裝多個樽
令上紅盾時間多30秒
多個樽超解多近100傷
無屬性強化 1.1個傷 配合最強角龍盾用
耳塞5 令超解唔會比龍停到
集中3 可以一套 儲力O 加回旋斬就夠上紅樽
減輕膽怯1 團戰防戰比隊打到儲唔到氣
攻擊,挑戰者 加超解傷
格檔強化 因應對嘅龍而加
格檔性能 可以盾檔唔退後之下直接接超解 (快速超解方法)

Q:角龍盾斧負會心,洗唔洗整走佢
A: 盾斧輸出靠超解/高解,而兩者都只有打落去果2下食會心,但輸出係後面D樽,變相推番正會心率收益不大。即使使用弱特3 推50會心都收益不大。

因為盾斧既攻擊動作根本唔係設計黎持續擊中弱點

劍mode下永遠有踏步，一套攻擊只會向前方位移，滑步斬修正過大，用黎迴避痴怪係好，但講弱點追擊，遠唔夠太刀移動斬，雙刀鬼人迴旋斬咁快捷同有針對性

斧mode真係只預你打一套，就算打高解唔打超解，都會強制轉返劍mode，斧mode打點同距離同劍mode差左3個身位唔只，唔單止冇持續高效既斬擊輸出手法，仲要打打下切換距離

其實盾斧唔係愛黎斬呢集真係做得好明顯，就算係統槍都好斬過盾斧，朋友雙刀撚一用盾斧第一件事就講盾斧好飄，斬斬下既大幅位移係好難針對弱點係咁斬，睇返太刀，雙刀，都有打弱點既招式配套，大劍更加係用蓄力黎集中打點，盾斧不論劍定斧，套連技既斬擊準度係設計成咁，鬼叫你超解高傷，斬擊既效率自己設計得低 [修改自pliskin巴打]

Q:角龍盾斧藍斬好少,洗唔洗用剛刃/匠
A:盾斧係一個唔會在乎斬味既武器，除左大部份傷害唔食斬味之外，超解/高解大幅消耗斬味，盾擋大幅消耗斬味，你磨得幾多？紅劍40秒，紅盾180秒，儲一次紅樽快極10秒，你拎黎磨刀？裝剛磨？大佬儲樽入樽變形超解，成個盾斧個核心都係響紅盾時間內打流程做步驟，仲加多個剛磨定期磨刀，loop起上黎仲有咩效率可言？

再講一次盾斧傷害構成，假設你有裝填up，有炮術，係講緊你斬擊傷害只有全傷4成左右，係計埋你用劍劈儲樽果d，太刀，雙劍講緊跌一級斬位冇左13至15%總傷，但盾斧跌一級斬位只會低5至6%總傷，有埋貓砲佔更少!

角王長綠斬，你當佢得綠斬，打出黎既傷害仍然係武器之冠，高太刀20%唔只，做咩要犧牲大量時間保住斬位果6%傷？[節錄pliskin巴打]

TEST

唔好用支那圖做第一版q and a得唔得

笑下就算架啦,仲拎埋黎做頭PO,係就整過張啦

del左
遲下整左張 再更新post

公廁來喎

我用緊點套冇攻擊同埋防性，
但有精靈加護2同埋匠2，
我原本用剛刃珠但最後都係覺得匠2好啲

呢度班友咁好人既
咁多人唔追post重複問都冇事 有個問題重要上幾個回覆有講

白斬有咩用

匠2上唔到白，但有長少少嘅籃，
原本把角龍斧好快就落綠斬，
一綠斬打古龍就狂彈刀難儲瓶

冇遇過呢個問題

紅劍幫到你

要睇隊友，如果全部都正常，
可以4分左右一條歷戰古龍，
咁應該冇咩時間同效益上紅劍，
我測試過中間只需磨一次刀。
但如果同啲街場佬打，
條龍多數走來走去，
咁就大把時間上紅劍

唔好打 鋼龍隻翼/炎王隻翼/屍套隻翼/juno黑刺位
就可以輕鬆儲到上紅劍

係，所以其實4個識玩成件事簡單好多，
但一遇到啲唔識玩嘅大劍太刀仔，
只可以揀其他部位打。
不過街場我近排如果2貓或以下
都轉左奶笛，通常打十分鐘左右，
但一定過到

整埋置頂 就會開火屌(好似係)

我班fd得我用
佢地用輕弩、鎚、長槍、太刀、大劍

耳塞 Lv5
攻擊 Lv7
無屬性強化 Lv1
挑戰者 Lv3
砲術 Lv3
集中 Lv3
精神抖顫 LV1

呢套點睇,,

會心無任何作用

差左一個核心技能
裝填數up

多一個樽呀!

我覺得如果有客製化吸血，
體力3好大作用。
但如果你係一下都唔會比人打中，
咁全攻型都可以，
但超解唔食會心可以下左佢

係wo..

多100傷害

推爆1001先

1001